<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005-Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>感悟心得 on 桃园</title>
    <link>/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
    <description>Recent content in 感悟心得 on 桃园</description>
    <image>
      <title>桃园</title>
      <url>%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 22:22:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>有一种用户增长方案，叫不做“用户增长”</title>
      <link>/posts/2022/03-21-%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A2%9E%E9%95%BF%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%8F%AB%E4%B8%8D%E5%81%9A%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A2%9E%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 22:22:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03-21-%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A2%9E%E9%95%BF%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%8F%AB%E4%B8%8D%E5%81%9A%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A2%9E%E9%95%BF/</guid>
      <description>我自己最近由于组织架构的调整，调整到了做用户增长相关的业务，我才去了解了什么是用户增长，用户增长包含用户的获客、激活、留存、变现、推荐，然后知道用户增长是所以企业永远不会过时的话题。
因为所有的企业如果需要成长，一定需要伴随用户的增长，扩大规模。
然后我还想着在做用户增长相关的业务，想去深入学习一下，然后把自己的公众号当做产品来做用户增长。
由于产品在给我们讲业务的时候，主要讲的是拉新获客相关的，所以我的头脑的一直就把 拉新作为用户增长的全部了。但是实际上拉新只是用户增长的一个环节，还有很多环节都需要用户增长，今天重点聊拉新。
拉新是增长中的第一个要素，通过合理的拉新方式让用户知道一款产品并在使用找到产品提供的核心价值留下来，并在使用过程中对产品创造价值最终形成对产品在盈利上的供给。
可见拉新主要是让不太清楚这款产品的用户，知道他的价值，然后使用这款产品，基本上这样拉新就算成功了。后续这个用户继续不继续使用，那就是激活、留存要做的事情了。
常用的一些拉新方式就是找一些渠道打广告，公域的比如应用商店、抖音、快手、百度、小红书等；私域的比如公众号找博主，朋友圈；甚至有些还有线下地推的方式。
今天在读《华与华正道》看到一句话：把现有的客户服务好，远方的客户自己会来。
我发现自己悟了，懂得了一条新的渠道，而且靠谱，对用户增长后面的环节，比如激活、留存转化率都会更高。
我们思考这么一个道理，现有的客户服务好，怎么对拉新有帮助的。
服务好现有的客户，那么客户对身边的人有类似需求的，是不是可以带过来；社交电商就是基于此。 服务好现有的客户，自己的品牌口碑就会很好，当别人有类似需求的时候，找口碑好的产品，就会自己找上来。 这就是不做用户增长，也做到了用户增长。
要是服务不好现有的客户，为了维持现有的收益，可能就得不停的通过传统的方式拉新，传统方式拉新成本贼高，投广告啥的都是很花钱的。然后把钱花了很多去投广告，如果资金不充裕，没有多余的，那么现有的客户更服务不好，又要去拉新，恶性循环。
所以我觉得服务好现有的客户，是用户增长的基础，稳扎稳打，逐步扩张。
基于以上的思考，我觉得我未来的做公众号的方向就需要转向服务好现有的读者，不断的去尝试对现在的读者有价值，愿意看的内容，而不是为了维持现有的阅读量，通过各种渠道去拉新人。
另外我想到了我现在的公司，支付宝，在支付份额上最近几年被微信压得很惨，虽然我觉得支付宝被压得很惨的原因不是因为客户没有服务好，而是被微信的高频所压制。但是我还是觉得服务好现有的客户是比拉新更重要的，有没有办法把现在支付宝和微信重叠的用户，让他们都用支付宝，这如果都转过来了，已经够支付宝长久发展了。
如果支付宝的服务好到这部分微信高频用户的都用上了支付宝，难道对于新用户在选支付产品的时候还不用支付宝吗？
最后还是送给大家书中的一句话：
《大学》说：“物有本末，事有终始，知所先后，则近道矣！”现有客户是本，新客户是末；把现有客户服务好是先，新客户是后。所以我一看见谁着急没客户，要去拓展，我就觉得他是舍本求末。到处去开拓客户，是最低效的经营手段。想要客户，只会让你签下不平等条约，最后除了得到一个“客户”，剩下的全是损失。
不做「用户增长」的用户增长，才是最有效的用户增长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做人要做学习型，做事儿要做价值型</title>
      <link>/posts/2022/03-11-%E5%81%9A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%81%9A%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9E%8B%E5%81%9A%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%A6%81%E5%81%9A%E4%BB%B7%E5%80%BC%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 22:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03-11-%E5%81%9A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E5%81%9A%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9E%8B%E5%81%9A%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%A6%81%E5%81%9A%E4%BB%B7%E5%80%BC%E5%9E%8B/</guid>
      <description>今天在阅读《华与华正道》，读到两句金句：
做人要做学习型，不要做纠错型 不要批判思维，要价值思维 记忆深刻，分享一下我的理解。
做人要做学习型 从小我们就学过《论语》的：三人行，必有我师，择其善者而从之,其不善者而改之。
对这句的解释是：别人的言行举止，必定有值得我学习的地方。选择别人好的学习，看到别人缺点，反省自身有没有同样的缺点，如果有，加以改正。
以前在学习的时候只是去死记硬背，并没有去想把这个思想实践到现实中，这就是读死书。
其实读书和交友一样，要看他好的地方。如果纠到一点错就拒之门外，就无书可读、无友可交了。
善于学习别人的人，每天都在成长，每次交流、都在学习，如果是纠错型的人，总是在挑刺，总是自以为是，这样就无法从别人身上学习，成长缓慢。一旦成长缓慢，思维受限，就更无法从牛人身上学习，恶性循环就是这样来的。
除了要做一个学习的人，还要注意不要做一个纠错型的人，老纠别人的错，这样的话你会觉得周围所有人都不好，以自己为中心，这样身边的人都会对你避而远之。
做事要做价值型 不要总是持有批判思维，要学会价值思维。
身边有没有遇到过这样的案例，一个新东西出来，不是去研究这个东西的价值，而是上来就开始批判这个东西的好坏。
就拿数字货币来说吧，可能听说过比特币是基于区块链做的，然后还有还有很多山寨币，很多人炒币亏了，就否认数字货币，否认区块链技术。
然而实际上，这种去中心化区块链的方式，可能是历史依赖，解决信任问题的一大革命。
在比特币上也是，真正去研究他价值的人，从来不是以炒的心态去做的，这些人早已经赚得盆满钵满了。
对一个人，或一件事、一个方案，你不要一上来就评判他好或坏、对或错、接纳或拒绝。而是要关注他有什么价值，这样你就能得到价值。没有人经得起评判，但每个人都有价值。
价值思维的人总是从任何事或人上，都能看到价值，然后从中学习，批判型的人会慢慢丧失研究的能力，上来就要得出一个结论，好或者坏，对或者错。
总结 这两句金句给我最大的感受就是要放开自己，打开自己的眼界，让自己的见识增长，这样眼里就会容纳更多的东西，海纳百川有容乃大。
这样我们才可能看到别人，或者事情的价值，打开自己学习的欲望，而不是眼界狭窄，认为这个世界仅仅只是二元的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福的秘诀--保持低期望</title>
      <link>/posts/2022/03-10-%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E7%A7%98%E8%AF%80--%E4%BF%9D%E6%8C%81%E4%BD%8E%E6%9C%9F%E6%9C%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 22:55:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03-10-%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E7%A7%98%E8%AF%80--%E4%BF%9D%E6%8C%81%E4%BD%8E%E6%9C%9F%E6%9C%9B/</guid>
      <description>为什么你总是在焦虑，总是对生活感到不满呢？
也许是因为期望值太高了。由于期望值过高，现实往往不能达到预期的标准，即使达到了预期的标准，也体验不到“超过预期”的欢欣，因此，完美主义者们总是感到忧心忡忡。
也许是时候把自己的期望值降低一些了，这并不是对现实生活的消极应对，而是对幸福感的积极追寻。
今天读到一段话 ——
对事对人，永远保持低期望。对任何事，永远保持低期望。低期望，就能坚持，就能付出。期望值太高，则很快因失望而放弃。为什么总是不求回报的人得到最大回报，就是这个原因。
对我自己以前的想法产生了巨大的冲击。
特别是对事儿，我以前都是以高期望去做的，认为这样可以让自己在做事儿的时候会更有动力，因为觉得这个事儿只要做成了就会很牛逼，高期望。
在读到这段话，也许我真的要改变以往的心态了。
期望值是一个人对某个目标能够实现的可能性的估计，目标估计越高，并不意味着实现目标的概率就越大，反而会因为不能实现目标而引起失望，增加心理痛苦。
生活中人们往往对某些东西抱有较高的期待，但是等到面对时，往往会发现这件东西并没有给你带来预期的效果，这种心理上的落差会让人倍感痛苦。
我之前看到过这样一个公式：幸福 = 现实 - 期望。
所以想要幸福，关键因数在于现实和期望。
现实往往是难以改变的，但是我们可以管理我们的期望，调整节我们的幸福感。
期望又分为对人的期待和对事儿的期待。
怎么做到对事儿对人保持低期待呢？
比如当我们再寻求朋友帮助的时候，我们一定要降低期望，帮我们是情谊不帮我们是本分。如果你抱着一定会帮你心态，一旦被拒绝，那么你的心理落差会巨大，会觉得这个朋友不给力，这点都不帮你。
那么也许你跟这个朋友的关系就会就此走下坡路。
但是如果抱着低期望，可能这个忙大概率，他不会帮我，毕竟挺麻烦他的。如果他拒绝了，反正你已经预料了，但是如果同意了，你会觉得这个朋友靠谱，值得信赖。
这样不管什么情况，两个人的关系都不会出现问题。
这个放在两性关系里也挺实用的，比如恋爱或者结婚之后，抱着很高的期望，觉得对方不会有很多缺点，所以当你对方的做法令你不满意的时候就会经常吵架。
但是其实都是人嘛，怎么可能没有缺点，总会有多多少少的摩擦，降低期望，互相谅解。
怎么做到对事儿保持低期待呢？
对事儿保持期望其实很简单，就是降低目标就行了。
以我自己为例子，我每次发文章都抱着这篇文章一定能火的心态，那肯定每天过得都愁眉苦脸。
但是我放平心态，我最近并没有什么实质性的突破，发个文章跟平时保持差不多就行了。
一旦可能比平时阅读量高一点，我就会开心一整天，如果反响平平，那也不会影响我的心情。
其实我以前就是对事儿，是以高期望的心态去做的。所以我以前经常做着做着不符合预期的时候就很伤，特别打击人。
就拿做公众号来说，以前一起做公众号的几个朋友，好多人比我还晚做，但是阅读量早已超过我许多了。
其实被后来的人超越，以前我还挺难受的，但是后来想通了，自己确实没有别人写得多，没有付出那么多努力，做得差也应该嘛，后面心态就好了。
最后的建议 保持低期望值，并不是要求你不思进取，而是因为人的欲望和贪婪是永无止境的，保持较低的期望值，反而会对安心做事、身心健康与事业成就有好处。在浮躁的社会环境中，保持低期望值，保持简约生活，可以调节与清净我们的心灵，指导我们实实在在的幸福生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间管理的三大法宝</title>
      <link>/posts/2022/03-09-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 22:47:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03-09-%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%A4%A7%E6%B3%95%E5%AE%9D/</guid>
      <description>今天读《华与华正道》看到一句话：如何管理时间？做到铁石心肠、制定节拍、不追热点。
这三个法宝基本上已经足以满足绝大部分人的需求了。
接下来我们来推演一下这三个法宝为什么有用。
大前提：
时间管理就是把重要的事情放在效率最高的时候做，让产生的价值最大化。即时间管理 = 做事价值 * 做事的效率
你是承认时间并不能被管理，被管理的只有人。
如果这个大前提是认同的，可以继续往下看，如果不认，可以关闭了，因为下面所有的推演都是基于此。
法宝一：制定节拍 我们基于大前提一开始推演，时间管理 = 做事的价值 * 做事的效率。
所以我们就要知道我们做什么事情价值高，同时，我们在什么时候做事的效率高。
当我们知道之后，我们就需要制定我们自己的节拍，尽量的去固定自己的日程，在效率高的时候去做价值高的事情。
这样我们才会效益最大化，时间管理就是有效的。
如果我们没有制定自己的节拍，那么我们就是跟着别人的节拍走的，他想什么时候找你就什么时间找你。
别人按照他的节拍走的，事儿都干完了，而自己的最重要的事情都还没干。
这种情况就需要模糊，互相的去适应，去调整互相的节拍，尽量一致。
另外自己的节拍最好可以公布出来，让大家都知道，这样磨合起来会快一点。
法宝二：铁石心肠 基于大前提二：时间不能被管理，被管理的只有人。
这个人有别人和自己。
铁石心肠就是用来管理别人的，当别人来打断你的计划的时候，可以拒绝。
没有什么抹不开面子的事儿，我的时间我做主。
法宝三：不追热点 同样基于大前提二：时间不能被管理，被管理的只有人。
这个人有别人和自己。
不追热点就是用来管理自己的。
让自己可以专注于的做事情，高效不仅需要一个合适的时间段，更重要的还是需要能专注下来，心无旁骛。
追热点就像街上有人打架，你围观，还评论，最浪费时间。
总结 总结下来管理时间就是严格准时自己制定的节拍，通过铁石心肠和不追热点的法宝管理别人和管理自己，让自己制定的节拍能够准时执行下去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾过去比展望未来重要一百倍</title>
      <link>/posts/2022/03-08-%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E8%BF%87%E5%8E%BB%E6%AF%94%E5%B1%95%E6%9C%9B%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%80%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/03-08-%E5%9B%9E%E9%A1%BE%E8%BF%87%E5%8E%BB%E6%AF%94%E5%B1%95%E6%9C%9B%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%B8%80%E7%99%BE%E5%80%8D/</guid>
      <description>今天在阅读《华与华正道》读到这么一句话 ：
回顾过去比展望未来重要一百倍，如果对过去不认真复盘，就会再次掉进过去的错误里。一个步骤一个步骤地复盘，一个动作一个动作地复盘，才能找到成功或失败的真因。在复盘中钻研，钻研工法，持续改善，最终实现全公司的技术进步。
我们在哪些方面，应该回顾、复盘？ 工作上的事情，比如每一个项目做完了需要复盘，每个月至少写一个月报复盘一下，最好每周复盘。 自己的情绪，比如跟伴侣吵架了，复盘一下是什么情况，两个的情绪分别是啥样的，然后复盘完之后两个再沟通一下，增加感情。 时间管理，比如每天组内其他同学下班都挺早，为啥自己这么晚。为啥早上规划的 5 件事，到下班只做了 3 件事？是不是被别人占用的时间太多了，还是自己偷懒了？ 如果不回顾，会怎么样？ 如果我们不养成回顾的习惯，一路往前走，肯定是走不远的。
因为如果我们不对过去的进行复盘，大概率会再次掉进过去的错误里，只有在复盘的时候找到根本原因，才能进行避免；
同时做得好的地方，也不会被发现，就无法让自己产生积累，无法给其他人复制，这样就无法精进，所以是走不远的。
如何让我们能坚持回顾 每天回顾固然是好的，但是对于大部分人来说是很有难度的。
比如：
上了一天班，很累，回家就想休息。
回顾是一个思考的过程，思考是反人性的，大脑会痛苦，特别是在晚上，意志力会变得很弱。
我以前还遇到过一个难点，不知道回顾什么，想每天写日记来回顾，但是不知道写啥。
针对以上的难点，我的思考的解决方案有两个：
针对 1 和 2，其实都是因为把回顾的时间放到了晚上，晚上其实在做脑力工作不是一个合适的时间，建议把回顾放到早上，早起写晨间日记，写完前一天的复盘之后，再根据复盘的内容做当天的规划。 针对第 3 天，可以从工作、学习、快乐的事情、梦想、理财、关系、健康这几个方向去做回顾，养成习惯之后，这个事情机会变得很容易。 如果自己能坚持每天回顾，我相信我可以在这一年过得非常的清晰，因为我每天都知道我的目标是什么，我现在离目标有多远，我还要做什么才可以实现我的目标。
同时，我也可以通过反思、回顾及时的调整错误的做事方式，
最后 希望大家少关注未来，多回望历史，对过去犯过的错，认真复盘总结
我们预测不到特朗普上台，也预测不了新冠肺炎发生，预测不了美股熔断，现在也预测不了哪个国家会怎么样。德鲁克说，未来只有一点是确定的，就是肯定跟我们的预测不一样。所以，少关注未来，多回望历史。过去犯过的错，认真复盘总结，下次不要再犯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专注于自己能做的最少的事情</title>
      <link>/posts/2022/%E4%B8%93%E6%B3%A8%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%83%BD%E5%81%9A%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%91%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/%E4%B8%93%E6%B3%A8%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%83%BD%E5%81%9A%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%B0%91%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</guid>
      <description>今天读《华与华正道》，读两句话：
先认识到什么事情是我们做不到的，然后再积极地去做现在能做的事。 要认识到我们知道的有限，能做的事情很少，然后把最少的事情做到最彻底 这两句都是让我们更专注于当前的事的思维。
一、认识到什么事情是我们做不到的，然后再积极地去做现在能做的事 不知道大家有没有这样一种体感，就是你越读书，越专研一个知识，会发现自己不懂的越来越多，感觉自己越学越菜，越学不懂的越多。
这是正常的，不管是阅读，还是跟牛人交流，随着你对世界的认识越深刻，刚开始起的作用是消极的，然后才是积极的。
消极，让我们认识到自己能力和认知的边界，认识到什么事情知道，什么事情不知道，然后才积极的去做自己能做的事情。
这种消极的意义可以让我们避免一些侥幸的情况，堵塞一切错误的源头。
比如我去年在做年度总结的时候就说道我现在放弃了投资个股，甚至一些主动型的基金。
不仅仅是因为去年亏了，而是因为我去年看了很多的投资的书籍，知道了投资个股要想一直赢，是一件极难的事情，需要考虑的东西实在太多。
那些金融公司的高材生，天天研究都不一定能保证能赚，甚至不一定能跑赢大盘，我一个一年就花几十个小时的人，怎么可能比他们强。
所以选择投指数基金或者做一些低风险的投资。
然后把更多的时间花在自己的工作或其他有意义的事情。
这就是认识到自己的能力边界的意义，可以专注于自己能做的事情。
二、要认识到我们知道的有限，能做的事情很少，然后把最少的事情做到最彻底 在上面已经明白了，我们要去积极的做自己能做的事情。
但是其实能做的事情也很多，比如我想做自媒体，我可以：
做公众号 做抖音 做头条 做小红书 做知乎 等等各种方式。
但是除了公众号，其他的平台我都是几乎没有经验，如果花挺多时间到其他平台上，那将是充满很多的不确定。
如果我每个平台都花时间去做，可能最终的效果就是每个渠道都没做起来，甚至公众号也垮了。
所以我今年还是重点发力在公众号上，去寻找确定性的道路，把目标缩小到具有确定性。
想要得到一切，不过是一厢情愿的幻想。
要认识到，并接受现实——我们所知道的有限，我们能做的事情很少，然后把最少的事情做到最彻底。
把最小确定性的目标实现，则运气上不封顶。想要的东西太多，则所得下不保底。
总结 第一句话告诉了我们要去知道哪些我们是不知道的，积极去做能做的。
第二句话是在能做的事情里去寻找确定的小目标，我们知道的有限，能做的也很少，把这少的、能做的事情做到最彻底。
剩下的交给运气就行了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确的花钱</title>
      <link>/posts/2022/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1%E9%92%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E8%8A%B1%E9%92%B1/</guid>
      <description>前言 今天阅读《华与华正道》，看到了跟花钱有关的两句话：
要舍得多花“冤枉钱”，这样碰上刀刃的概率比较大 钱最贱，人最贵，贵的人，时间更贵 感受颇深，特来解读自己理解。
要舍得多花“冤枉钱”，才容易花到刀刃上 经常父母会说：在外面不要乱花钱，要把钱花在刀刃上。
但是父母并没有说
「刀刃」是什么？ 怎么才能把钱花在「刀刃」上。 刀刃是什么？
刀刃是刀最锋利的一边，用来比喻关键处。
那其实把钱花到刀刃上，即为把钱花在关键处。
这个关键处，对于不同的人，不同的时期，关键处也不一样。
比如：
读高中的时候，关键处就是高考，那么花钱到刀刃上就是要把到合适我的练习题。 上大学的时候，关键处是为了找工作，那么花钱到刀刃上，就需要把钱买到合适的编程书籍、合适的编程课程。 对于可能快结婚的人，那么花钱就应该花在买房、准备结婚的钱，而不是把钱拿去投资、创业、娱乐。 所以，想要正确的花钱，需要找到自己当前最需要什么，然后根据自己的需要找到「刀刃」。
多花「冤枉钱」，是一个花到刀刃上的好方法。
如何把钱花在刀刃上？
答案是多花冤枉钱，这样碰上刀刃的概率比较大，就容易成功。如果想把所有的钱都花在刀刃上，那就根本碰不上刀刃，这人就没出息了。
我举几个例子就会明白了。
比如一些广告商，来公众号投广告，那么他们的刀刃就是把钱花下去了，就有转化率，有人报他们课。
如果他们抱着只要投了，就一定有人报课的心态去投的话，他们就可能花大量的时间跟金钱去研究这个公众号主转化率是否符合期望。
这样有两个问题：
时间风险，可能会导致被其他的广告给吸引走了，现在一般一个行业同类的会有好几个，不存在只有一家公司。 金钱成本，在去深度判断一个公众号是否值得投入，可能需要买很多工具，已经人力去分析，这也是很大的成本。 所以往往刚开始广告商都是简单的了解一下号主，然后先投一次再说，效果好的，再复投就行了。这样可能是会多花「冤枉钱」，但是没有让优秀的号主被遗漏。
再拿现在的很多公司拉新来说吧，比如注册邀请一个好友注册，奖励 20 元。
他们其实要的用户是长期用它们的 APP，并且可以在他们平台消费的用户。
但是要这样精准的用户(其实就是刀刃)，很难精确的筛选出来，去进行补贴吸引，所以只能多花「冤枉钱」，先铺量，再选优。
这样就明白了吧，想把所有的钱花在刀刃上，最终可能就是碰不上刀刃。多花点冤枉钱，这样在刀刃上的概率大。
钱最贱，人最贵，贵的人，时间更贵 书中是这么解释这句话的：
能花钱办的事，绝对不要花时间。能用钱办的事，绝对不要用人。能外包给别人干的事，绝对不用自己人。钱最贱，人最贵，贵的人，时间更贵。别人再贵，也比自己人便宜。自己人最贵，所以要加大投资培养自己人。
总结一下就是：按照贵重程度排序，人 &amp;gt; 时间 &amp;gt; 钱
当然，这句话我并不是完全同意，我同意他的理念，不同意他的绝对。
我身边有挺多人把钱看得太重要了，而忽略了时间成本。
有一次跟几个朋友一起从杭州到上海去参加一个隆重的校友会，我们都买的是高铁票，一个多小时能到；而有一个人买的是火车票，应该要三个多小时。
价钱上应该火车票会比高铁便宜一半。
当时我们就说你这在车上浪费的时间，完全不知道，这次出去我们就是为了玩的，结果大多时间都浪费在了火车上。
这个朋友当时完全不能理解时间比钱重要的思想，可能是从小节约用钱的思想根深蒂固。
最终就是我们到了上海之后玩了好久他才到，他到了上海，都快吃晚饭了，结果就是啥都没玩到，你说这亏不亏嘛。
如果你也觉得时间很重要，那就用钱去换时间。
比如：
你应该多花点钱让自己住得离公司近一点，而不是为了省钱，每天在通勤上花上 两三个小时。 短途出行，非高峰期，坚决选择打车。公共汽车、地铁路线虽多，但站站停，换车通常花太多时间。 付费学习，买书、买课程，买教练，不再世界上到处找免费的东西。 付费咨询：与其自己纠结，不如直接投资找个行业专家咨询建议。 常言道，年轻时用时间换钱，年老时用钱换时间。
时间是我们最宝贵的资产，趁年轻时不必要的小钱就别刻意节省了，分配出一些金钱兑换时间多做些自己喜欢的事情岂不是更好？
随着你养成了用金钱交换时间的习惯，减少找免费服务、便宜货。
不知不觉，你反而节省了时间和原本会被消耗的专注力。
总结 这两个花钱的观念我希望人人都能懂。
多花冤枉钱，花在刀刃上。 用金钱换时间，人 &amp;gt; 时间 &amp;gt; 钱。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果解决虚度时光，首先做到要事第一</title>
      <link>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/270/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/270/</guid>
      <description>阅读文章之前你可以花半分钟想想你觉得你自己最虚度的时光是时候？
夸自己 可能在很多人的眼里，我以及算是一个努力、上进的人了，那是因为他们只看到了我努力的时候，没有看到我虚度的时候。
一般在工作日我还是非常的恪守自己的原则，在不上班的时候都会提升自己，比如看书、听课、阅读、写作等方式。跟一般的人比起来更努力的点就是早上我会先学习一个小时，我一般 7 点半就会起床，然后看书或者听课一小时后，也就是 8 点半的时候才会去洗漱，下班回来也很少除了和女朋友每天至少视频半小时外，其余时间用得都很充分(用的方向对不对先不谈)。
虚度 接下来就说到重点了，虚度的时光。
我觉得我最虚度的时光就是周末，本来会有充足的时间来学习，但是当打开电脑突然不知道应该干什么(这个时候非常的难受，经常在这个时候想做人的意义是什么)，然后就去看书，看了一会儿还是会觉得无聊，然后就说打会儿游戏吧，我一般有个习惯就是一直会打到输才会停止，往往经常又是连赢好几把，导致有可能一打就是一上午或者一下午过去了，然后就去做饭吃。
一旦到晚上七八点的时候，那个时候突然又觉得学习的奋劲儿又来了，然后会认真看书，看课程写文章等自己觉得对的事儿。然后就开始感叹自己白天的时间又浪费了，晚上再来补，那我们重庆人的话来说就是：「早不忙，夜慌张」。
为什么 很好奇的是为什么工作了才会出现这种情况，而在高中大学没有出现。
在高中的时候，我们大家的目标非常明确，就是考大学，每天要做的事情就是看书，做题就行，目的很明确，要做的事情非常的清晰，所以不会有这种不知道该干啥的情况。
到大学的时候我长期呆在实验室，每天 11 点才到寝室，然后觉得自己应该放松了，就玩玩手机，聊聊天是应该的，这在我的大脑里是应该做的，到了周末的时候，我也觉得应该放松，所以在放假之前已经给自己订好了周末要做的事情，会出去玩，或者打游戏等。
我觉得我就是没做好《高效能人士的七个习惯》里的要事第一。
有兴趣的话我也可以写写这本书的读后感，这本书是今年我读的书里收益最大的书。
相信要事第一还是不难理解，就是把最重要的事情先做。所以首先我应该找出对我来说最重要的事情，然后我没找出来，或者说我没去认真思考对于我来说最重要的事情是什么，导致我有空闲的时候不知道应该干什么，因为想干的事情太多，导致觉得都不重要，你想想你会不会有过这样的感受。
我再说一种情况，我觉得大部分人也有过这种经历，在工作日的时候想做的事情很多，然后把原因归结为上班太忙，所以在工作日不做，准备打算到周末去做，然而到周末了，往往又由于想做的事情太多，导致最后不做了。
然后我回想我工作以前为什么没有这种状态，感觉每天都知道自己应该干啥，就算是打游戏也知道自己该打游戏了。
如何解决 这些都是没有做到要事第一的第一步，找出最重要的事情。
那么如何找到最重要的事情呢，我觉得一个很好的方法就是「做减法」。做加法谁都会做，想到什么事情就忘自己的待办事项或者大脑里面加就行了，但是这样就会导致要做的事情越来越多，最后太多了，然后都不做了。
如果做减法我觉得可以用《搞定》书中的 GTD 方法来帮助我们完成，相信很多人对 GTD 的印象只是存在于写 Todo List，然后把做完的事情标记为完成。其实这只是其中的一个小步骤，GTD 最核心的思想是想通过工具把事情从我们的大脑里面清空，让我们的大脑能专注做一件事情，而不是在做某件事情的时候，又想到其他事情没做，这样就会分心，效率就会大大的降低。
GTD 会有五个核心步骤：收集、处理、组织、检查、做。其中收集的作用就是把你的想法从大脑清空，通过工具帮你把想法记下来，处理过程就是我们做减法的过程，将一些不重要的东西给丢掉。
如果有兴趣，GTD 后面我专门写一篇文章来介绍，非常有效的一种习惯。
丢掉之后还有一些你需要的做的事情，然后再把这些需要做的事情再去认真思考什么事情是最重要的，然后再去做。
总结 文章写了为什么会有虚度的感觉，然后为什么会产生虚度的感觉，然后结合 GTD 给出了解决方案，希望能给你带来启发。
希望你在留言区里留出你什么时候会最感觉自己虚度了，然后又是怎么去解决的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>高级程序员与初级程序员差别在哪里？</title>
      <link>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/258/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 21:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/258/</guid>
      <description>之前在公众号里有个读者给我留言：
请教个问题，公司高职级和初中级，都是写业务代码，那么高职级的价值在哪里呢？
由于公众号回复留言的限制，当时我就简单的回复了如下的几个点：
初级多在写代码，高级多在设计代码； 初级多在解决一个问题，高级多在解决一类问题； 初级多在考虑技术问题，高级还要参与业务上的需求； 初级工程师只管接需求，导致自己忙不过来，高级工程师会砍需求， 用自己得经验告诉产品这个需求不需要，告诉设计师这个交互没必要； 初级工程师可能做完一个项目就完了，高级工程师可能会封装几个组件，整理一个脚手架出来。 还有很多很多，初级工程师和高级工程师差距不仅仅是代码质量上，而且其他能力上，解决问题的能力，抽象问题的能力！
今天有时间，想详细的跟大家谈谈我所遇到的、见到的厉害的程序员，同样是写业务代码，为什么会比初级程序员拿的工资高？
初级多在写代码，高级多在设计代码 一般人可能拿到需求，就开始写代码了，写着写着由于页面功能越来越多，感觉代码越来越复杂，自己都会觉得难以维护了。
我拿我自己举个例子，之前有一次我写完一个页面之后，然后给另外一个同事(可以理解为高级程序员)让他帮我 Review 代码，看到我的代码之后就觉得这个写得不对呀，怎么会这么去设计呢？
然后他给我理了下整个页面应该如何去设计，一个页面分为哪些块，有哪些事件，每个事件应该 dispatch 哪些 action，然后整个模块有哪些数据放在 store 里，哪些模块放在 state 里，当时反正听他理完之后，感觉自己写的代码真的很垃圾，然后花了两天时间把上周写的代码重写了一边。
注意，这里是重写，不是重构，重构是对软件内部结构的一种调转，目的是不改变软件可观察行为的前提下，提高其可理解性，降低其修改成本。那么如果保证不改变软件可观察行为呢？就需要写测试用例，保证测试用例能跑通的情况下进行重新构造代码才是重构的第一步，没有测试用例的重构就是耍流氓。
那么如何提高设计代码的能力呢？
我觉得有一个方法对于提高设计代码的能力非常有帮助，那就是采用 TDD(测试驱动开发)。
TDD 的原理是在开发功能代码之前，先编写单元测试用例代码，测试代码确定需要编写什么产品代码。 &amp;ndash;来源百度百科
为什么 TDD 会提高设计代码的能力呢？可以看到 TDD 的原理是要在写代码之前就要写测试用例，在写测试用例的时候你必然得去思考你的每个函数，每个模块，每个组件应该如何去设计才能使得易于测试，往往易于测试的代码都比较好维护。
这就可以达到在写代码之前先去设计代码，然后才写代码，也就是先思考，后行动。
我只是说 TDD 可以提高设计代码的能力，并没有说我就特别提倡 TDD，说 TDD 很麻烦，难以实施的人就不要跟我讨论了。
初级多在考虑技术问题，高级还要思考业务上的需求 我们要知道，技术是为业务服务的，没有业务谈技术的好坏都是瞎扯淡！
常常可以看到很多实习生，或者刚来的应届生会吐槽以前的老代码用的框架老，用的技术旧，然后就去改成新的，自己觉得牛逼的，然后没有多个环境测试，发上线就挂了，这种例子很多很多，别说我们公司，就连我们组都出现过好几次这样的情况了。
这种就是只考虑技术问题的，而没有去考虑为什么以前前人要这么写，前人没有用这些东西，难道仅仅是因为那个时候没有新东西，或者说认为前人比你差。
很可能就是他们考虑到了业务上的需求，比如要兼容 IE、或者比如考虑到了有很多用户用 iOS，Safari 不支持 webp ，或者比如考虑到很多用户是低端机，性能不好，不能用一些新特性等等问题。
对于老板来说，他根本不管你用什么新技术，新特性，也许你用了新特性确实让代码更简洁了，但是，但是，但是，发到线上挂了，那么你写的东西就是垃圾，连最基础的稳定性都保证不了，更别说流畅性，高并发。
初级工程师只管接需求，高级工程师会砍需求 经常看到很多初级工程师就是，不管产品、运营甚至后端提出一些需求，他也很友好，只要是需求，他都接，然后整天忙忙碌碌，还经常加班，但是实际上，很多需求做了没有什么价值，也许还有些是重复工作，还把自己搞得很辛苦，这种情况真的很多很多。
然后还有一种情况是有一个产品需求来了，然后 balabala 一顿需求讨论之后，产品给出一个期限，初级工程师满打满算，可能能完成，然后就说能行，结果要么对自己能力估算错误，要么很多突发情况，然后不能按时上线。
而高级工程师基本上不会出现不能按时上线的情况，我思考了几点原因：
会给自己留 buffer，来避免突发情况导致时间的耽搁。 在需求分析的时候会思考每个需求是否有必要，如果有些需求觉得没必要，会和产品讨论，拿出充分的理由将需求砍掉。如果都有必要，然后时间又不太够，会去和产品谈是否能使交互简单一下，一期先出个什么样子，下一期再做完整一点。 对需求的评估以及自己能力的评估更准确。 这里我想要表达，不是所有的需求都是有必要的，不要每个需求都去接。
那么如果来判断一个需求是否应该接呢？
我觉得主要是去思考他背后的价值，为什么要做这个东西，做了能达到什么样的效果，如果产品说不出来价值，或者说产生的价值与你花费的时间不匹配，那么这个需求就是有待商讨的。
初级多在解决一个问题，高级多在解决一类问题 很多初级工程师可能昨晚一个项目就完了，还觉得很 OK 呀，然后也把在项目中的问题一个一个的解决了，按时按量的完成了任务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>针对华为事件，我思考了四点</title>
      <link>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/263/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 21:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/263/</guid>
      <description>本来我是不喜欢追热点的，不过今天有个群友在群里发了这样一段话。
结果被我怼了： 后面的我就不截图了，反正我提倡的是，随时我们能做的是好好的提升自己，只有提升自己才是最重要的。
有些人同意我的看法，有些人不同意我的看法，这都不是我今天说的重点，只是这个导火线引发的我的一些思考。
不要让别人的文章限制了你的思维 这是我后来跟那个在群里发文章的那个老哥说的话，但是他也没有回我，这都不重要，重要的是我想表达的观点。
不要让网上的文章限制了你的思维。现在网上很多自媒体都是无脑夸华为牛逼，世界第一，美国傻逼，你转发他的文章代表你就是爱国的。你的这些感受都是作者想看到的，都是作者设计好的，你可以去看现在线上的一些写作课程，理论上都会有一些技巧是如何调动读者的情绪，引发共鸣等。
我不是说这种技巧不对，反而我觉得他写得很棒，他做到了他想要的结果。这样的小编很棒，我也希望我能写出这样的文章，双十万加(阅读量和点赞超十万)。
而是作为新时代的读者，我们不仅应该有爱国情怀，更应该有自己的想法，不要局限于作者的思路，应该以更大的视角，更全的视角去看待问题。
在《少数人走的路》里面就提到一条，思考是需要整体的，一旦你整体的去思考这个问题，就会产生矛盾，有了矛盾，才会使我们更深刻的去思考问题。
所以我们不要无脑的觉得转个文章，留个言这就是爱国，真正的爱国是什么：知道自己的技术不足，好好的搞技术，知道自己能力差，好好的提升能力。这才是支持国家，为国家做贡献了。
**穷者独善其身，达者兼济天下。**我们连独善其身都没做到，就有一股兼济天下的冲动。我还是之前在我看 996 那篇文章中提到的，一般人我们能做的就是好好的提升自己，等你有能力了，有钱了，给贫穷山区盖个小学，给慈善基金捐点钱这就是算开始兼济天下了。
另外一个群友发表了一个观点，我觉得还是有点用吧。
连马云这种等级的人都觉得自己的事儿忙不过来，何况一般人呢？
最后，如果想有更大的视角去看待华为，可以看看这些文字，视角不同，也许会改变你现在的想法：
任正非回应美国封杀：不要煽动民族情绪，不能狭隘认为爱华为就用华为手机 重磅！任正非最新万字访谈，回应关于华为的一切 | 深网 真的，老爷子的这番采访我特别的佩服，建议每个人看个一两遍。
不要总想着自己能得到什么，而是你能给公司(其他人)带来什么好处 这点我是在任老爷子采访里面这段话突然想到的。
可以看到，华为之所以这么牛逼，不是靠每天员工们 965 ，上班划划水，喊喊口号就能这么牛逼的，都是加班加出来的，一般人有他们辛苦吗？虽然别人公司顶着那么好看的光环，都是员工们努力、奋斗，用汗水换的。
很多人就是，又想公司强，又想工资高，又不想加班。当你站在公司外的角度的时候，又希望公司强，能抵制一切风险，工资高。但是作为员工，又不喜欢加班来使公司更强，总希望做受益者而不愿意去做点事情。
我们在与别人合作的时候也是这样，在去和别人合作的时候，请教别人问题的时候，别人能有什么好处呢？没有好处为什么要帮你呢？他又不是你的父母，无条件帮你解决一切能解决的事儿。
合作都是一个双赢的事儿，不要总想着占便宜，占便宜的事儿百分之百干不久的。
很多人在问问题的时候也是有问题的，本来群主有个技术交流群，不在群里问，非得去私聊群主(我已经听到很多群主抱怨过这个问题了)，不知道是因为觉得群里问效率低，怕浪费时间，还是觉得自己问的问题蠢，怕被别人嘲笑。其实这都是不太好的一种做法，不然群主创建交流群来干啥呢？不就是想大家一起交流，别啥事儿都问他么。
如果你是觉得问问题怕浪费时间，那别人回答问题就不花费时间吗？如果你确实着急，那你二话不说，红包先上，肯定有效。别上去就是：“在吗；有空吗”，这会体现一个人不会用微信聊天。
我在一个星球里看到这样一段话：
和别人交流时，先搞清楚一个问题，这是交流还是请教，如果要谈的话题，你已经掌握了 90%的知识，这个叫交流；如果不到 90%，这个叫请教。无论哪种，都会花费别人时间。所以无论是否对你有帮助，都应该首先发红包。 我在之前的文章也说过，发红包不是因为回答的人差你这点红包，而是这是一种礼仪，知道你是麻烦了别人，表示一点心意。
不要想着总能说服别人 有这么一个故事：孔子的有一个弟子有一天跟一个人争论，争论啥呢？一年是三季还是四季的问题，然后这个弟子说服不了那个人，然后就带着他找孔子，弟子把事情说清楚了之后，孔子最后说的是一年只有三季。后来弟子就很疑惑，一年不是有四季吗，为什么你要跟他说三季？孔子就说，他一年只有三季了，你还跟他争论什么。
我当时在群里说了这么一段话，然后就有一个小伙伴不同意我的观点。
后面想了想，我也没跟他争辩，有可能我是错的，也有可能我是对的，我想了下，我没办法说服他，我就没有回复他。
我没有说这个小伙伴就是孔子故事里面那个三季的人，而是想表达当一个人所掌握的知识跟你差太远的时候，你没办法去说服他，他也没办法说服你，这个时候自己持有自己的观点就好，慢慢的，时间长了，学到的知识多了，见识广了，就能判断对与错了。
不要轻易相信别人的结论 吴军老师在得到课程《硅谷来信》里说过：科学是用来怀疑的，而不是用来信仰的。科学看重的是方法和过程，而不是结果。另外，科学的结论也未必等于正确的结论。
你可能会说，不是说不要轻易相信别人的结论，为啥你就觉得吴军老师说的这个话就是对的呢，岂不是和你说的互相矛盾吗？
我相信吴军老师说的结论，是因为他在课中所分析的逻辑，举的例子令我信服。所以我才相信他的结论。具体逻辑可以看《硅谷来信》的第 36 封信|科学的结论未必是正确的。
所以，我上面说的结论，也都有可能是错的，就连科学家得出的结论都有可能是错的。那我们应该怎么办呢？
我们在看有观点的文章的时候，应该注重得出观点的逻辑是否正确，而不是直接去判断观点。观点这种东西人人都能说，我说明天股票会涨，他说会跌。但是，说出一个合理的解释，这就不是每个人都能做到的。作为一个合格的读者，我们应该有自己的思想，自己的判断逻辑，而不是一味的去接收观点。
然后随便我们扯到学技术吧，我们在学习框架的时候，所有的大牛都会推荐你去学习框架、库的原理，而不仅仅是 api。原理就是上面说道的底层逻辑，而 api 只是最终的一个结果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中肯的看待 996</title>
      <link>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/267/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 21:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/267/</guid>
      <description>最近 996.ICU 太火了。我本来不太想蹭这个热点，因为我的观念与很多人可能不相同，所以担心被骂，最近有读者问我为啥最近没有更新，最近我在准备晋升的事儿，所以也没怎么准备技术上的内容，但是对于 996 这件事儿上，我最近还是有很多想法，跟大家交流下吧！
后面我会将最近晋升的一些心得总结出来跟大家交流一下，毕竟涨工资呀，所以希望对大家有帮助。
一、反对 996 的本质原因 为什么要反对 996，说到底，就是钱给的不够。
这句话可能说到了心坎里去，咱们来理一理这个逻辑。
如果，发工资不按照一个月一个月发，不按照一天一天的算，而是按照小时、或者分钟、甚至秒来算，你会不会愿意每天多工作一阵子。 加入你现在工资每个月 10000，那么每天的日薪差不多是 480 左右，一天八小时，时薪就是 60。你每多工作一小时就可以多得 60 块，如果你不是三和大神(不知道三和大神的搜索一下，不然你可能不太好理解)的话，你大概率不会只工作 8 个小时。
所以，我觉得说到底，反对的就是企业搞 996，加班不给加班工资导致的问题。
对于头条，阿里这样的企业，虽然知道他们加班很严重，但是工资高呀，所以很多人拼了命的想去。
今天我在小道消息里看到这样一个观点，加班的时候不愿意加，看到别人拿年终奖拿得多又羡慕；自己体会这句话吧。
二、我的一些观点 讨论完了本质，我再说一下我的一些观点。
**首先声明，我是极力反对 996 的。**但是对于现在很多人的行为不是太赞同，所以写出来跟大家讨论下。
1. 不喜欢就走 在这场革命(说得似乎有点严重了)中，不少人想到终于有机会吐槽自己的公司了，垃圾公司，压迫员工，还搞 996。
对于这种行为我的观点是既然觉得在公司干得不爽，为何不走呢？
心里可能想着：我也想走呀，但是没其他公司要我咋办。
这种想法我感觉是一种弱者的态度，即表现出了自己弱，然后又抱怨现状。这种行为就像这样一群人，整天自己不努力，然后抱怨世界不公平，为什么我的爸爸不是王健林；为什么同一个老师教的，他的成绩那么好；为什么同一个班的，他的工作那么高；为什么一起进公司的，他为什么涨工资。
如果你有能力，不喜欢这个公司的制度，不能忍受 996，选择离开就行了呗。
所以，提升自己，让自己变得更强，不喜欢就走。
2. 其实我们已经很幸运了 作为程序员的我们，其实已经很幸运了，还有假期，还有双休，已经很不错了。有很多行业，根本没有休息，一年可能就只有过年的那几天会放，没错，我爸爸的职业就是这样，建筑工人，他们没有周末，没有节假日。
另外你在外面看到的环卫工人，外面开早餐店，饭店的，有过双休吗？
我说这点其实主要是想表达，我们应该少点抱怨，我们还是不错了，咱们让自己变得更强，多为社会做点有价值的事儿，让更多的人拥有双休，拥有节假日。这肯定不是取去革命能解决的事儿，不是去抵制资本家能干的事儿。
3. 多花时间来提升自己的工作效率 说实话，大部分人工作时间的三分之一都没有为公司产生价值。
这三分之一的时间你可能会早上用来刷下咨询，各大群水一下，看看各大新闻网站等待。也许还会去抽抽烟，跟同事聊聊天，以及有一些时间你无法专心工作等。
当然，不可能有人做到每天都百分之百的投入，但是投入的比例就是人与人之间的差距，这是一个影响效率的地方。
众所周知，在公司级别比你高的，经验比你丰富的，代码敲得比你快，完成任务比你好，这肯定嘛，别人工资拿得也高，所以干活也多。反过来也成立，活干得多，工资拿得高。你给公司创造的价值越大，那么你就应该拿更多的工资，后面我将晋升也会说到这个。
所以我们已经想办法提高自己的工作效率，在一定的事件内干更多的活，那么你就需要提高自己的能力，这样你就能在规定的事件内完成任务，当然就不需要加班了。
可能有人说，公司就是给你的任务是无论怎么做都做不完的，那么这种公司对于资源不合理安排，你可以选择第一点，不喜欢，咱就走。
三、这件事情我思考了哪些？ 我在跟我周围讨论相关话题的时候，我感觉我思考的问题跟他们不同。比如：
为什么这个仓库，或者说这个网站会传播得这么快？在最开始的几十，几百颗 star 是怎么来的？为什么同样类似的项目，godie996(方应杭的项目，地址是：https://godie996.com)没有火起来呢？当时我们讨论了两个原因：一个是各大群的宣传，另一个是 996.ICU 界面做得好看。另外的原因供大家思考，欢迎在评论区给出你的答案。 为什么那么多人不满意自己的公司，而不选择离开呢？ 为什么会这么多公司会搞 996 呢？ 同样是互联网公司，为什么国外的大厂不搞 996 呢？ 等等很多问题我觉得才是我们应该去思考的地方，我们只有去思源，才能从根本上解决问题，从表面现象去解决问题很多时候会走很多弯路。
对于这个我举个例子，古代的铁匠都知道百炼成钢，把铁红了，然后拿出来锤，然后又拿进去烧，反复几次，就会发现做出来的铁具很硬，但是不知道为什么，其实就是因为铁里面融入了炭。所以近现代的就直接在熔铁的过程中加入炭，就不需要反复锤炼了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥有自己的知识体系，形成自己解决问题的方法论</title>
      <link>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/104/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 16:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/104/</guid>
      <description>前言 最近在星球里群里都有小伙伴说道自己对未来的路比较迷茫，一旦闲下来就不知道自己改干啥，今天我这篇文章就是让你觉得一天给你 25 个小时你都不够用，觉得睡觉都是浪费时间。 今天我谈的就是关于【构建知识体系，形成自己解决问题的方法论】，这个话题以前我在给在校准备找工作的同学的几个建议这篇文章中谈到过，但是没有将如何去构建自己的知识体系，这次将深入这个话题进行探讨。
什么是知识体系 无论是大到一个星系还是小至一个原子，其本质都是一个个的系统。 那我们如何来掌握这个系统呢？通过“框架”来简化对系统构成元素以及元素间有机联系。因此有目的地运用“框架”来思考、学习，能够让我们更全面、更快速、更深入地分析、解决问题，以及更高效地学习新知识和技能。
简单来说，知识体系就是一个系统构成元素以及元素之间的有机联系的简化体现。
知识体系的重要性 没有完整的个人知识体系框架，即使你在学习单个知识点的时候理解力和速度高于一般人，但你整体的学习效率依然会很低。原因如下：
对知识的理解就不深。大部分知识点之间是有联系的，缺少了完整的知识体系框架，你就好似失去了知识间联系的地图，对知识的理解就不深。平时我们在遇到问题的时候不知道怎么解决，然后问了下大佬给你说用啥，然后怎么用之后，你就发现我知道这个知识点，但是没想到可以这么用。 比如以前刚去实习的时候，遇到一个跨域问题，因为后端的数据是早就稳定了的，我只是要去拿几个接口的数据来做点东西，那么我本地调试的时候由于域名是是 locahost，而后端是 xxx.duokan.com, 所以就会有跨域问题，当时我就问我老大我要用代理来解决这个问题吗?他就跟我说你加一条 host ，把 xxx.duokan.com 绑定到 127.0.0.1 就行了，因为我当时知道 host 这个东西，所以就 get 到他的点了，但是由于知识点没有成系统，是散的，就根本想不到 host 和跨域有关系。
**陷入在被动学习当中。**没有完整的个人知识体系框架，你只能是碰到什么问题就被动地去学什么，零散而无系统，从而不自觉地陷入在了被动学习当中。这就跟我在文章的开头提到的小伙伴一样，刚开始还能被动学习，然后就不知道学什么了。 一旦你形成了知识体系，你就知道自己那些地方要补，那些地方暂时可以不补，就可以主动学习去查漏补缺，就不会再迷茫了，因为你会发现你有太多太多遗漏的东西，根本学不完。
**知识整体积累的速度下降。**知识之间是相关联的，不同的人在经历同一段工作或上同一堂课时会因为知识体系框架的不同，从而导致了不同数量级的经验吸收。 知识体系的好处 知识体系 可以方便地 给出所学知识的 地图全貌。在学习过程中给人进度反馈。 梳理知识体系，可以提炼出知识的主干网络，方便知识的调用。 知识体系提供了可拓展性。新学知识可以有规律地添加在原有体系之中。 知识体系为知识的关联提供的指导，发掘知识点之间的关联，正是创新的核心。 把孤立的知识点关联起来，是避免遗忘的重要手段。 其实知识体系和解决问题的方法论是相辅相成的，在自己解决问题的时候，会用到知识体系的东西，知识体系的形成，也有部分是通过解决问题来添砖加瓦的。
怎么构建自己的知识体系 对于构建知识体系和很多方法论差不多，收集、整理、输出（即思考过程）。
**收集知识点。**现在是互联网很发达的时代，收集知识点，已经完全不是一个问题了，可以通过微信公众号、得到、视频网站、博客、社区等各种路径获取知识，你可以讲这些知识点收集起来后面进行整理，但是我提倡是先看再收藏，而不是收藏了等有空再去看，不然就会造成收藏栏里发现自己收藏了一大堆，然而由于太多就不知道看哪个，最后就不看了。 **整理知识。**整理知识是一个为输出做准备的，在整理的过程你已经有一定的思考了，会建立自己的知识分区，将你认为相似的知识点归为一类，慢慢你也会将你的知识库变得更加丰富。 **输出。**输出是来巩固知识的最佳方法，也许你通过自己的大脑想，觉得很简单，感觉自己会了，其实想通过头脑去想，去检验是否已经掌握了，对于绝大部分人来说都是不可能的，因为一般人的大脑都是无法深入到很多层以及思考全面，但是可以通过训练去让自己思考得越来越深入，越来越全面。 这话可能说得有点抽象，咱们举个例子来说，大家都知道围棋很难吧，难的是什么，下完每一步棋之后可能的结果太多了，而那些大师就是可以预测下别人下一步，甚至下好几步别人会下的棋子来推测自己下的这步棋下在哪里比较好，而新手是往往做不到的，而像柯洁这种20就拿世界冠军的，也许就是因为他对围棋的天赋，天生对围棋就有很好的大局观，加上自己努力。
这上面只是谈到了为什么我们不能用大脑来检验自己掌握知识的程度。所以我们可以通过自己的嘴，来给别人讲明白；或者通过写文章站在读者的角度，把自己讲明白。只有能给别人讲明白的东西，才是你真正掌握的东西。
通过画思维导图来把知识体系形象化。 选择思维导图的软件可以从知乎这个问答里面选择自己喜欢的，合适自己软件。有什么免费的思维导图软件可以推荐？ - 知乎 这是以前流传的一篇 WEB 前端工程师的一篇思维导图，也可以说是作者的知识体系，我在这里不评价好与不好，因为每个人的技术栈都不同，但是我们还可以针对这个进行细化。 比如我们针对我们前端重要的一块 JavaScript，就可以再进行细分， Javascript 需要掌握基本类型、函数、对象、内置对象、DOM、BOM等知识，然后函数要掌握闭包、作用域、this等，对象要掌握原型、new这些等等。
我就不再扩展了，根据自己的知识形成一个知识体系，然后再解决问题的时候就很容易根据自己的知识体系来解决问题，比如可能你遇到了跨域的问题，你从你的大脑搜索整个知识体系的时候，就可以知道跨域有哪几种方法，然后每种方法的适用场景是什么。
在形成自己的知识体系的过程中，你就知道自己对哪些知识了解，哪些知识不了解，然后你就会花时间去补充自己不了解的知识，渐渐完善自己的知识体系。
在形成自己的知识体系之后，你面试就比较胸有成竹，兵来将挡水来土掩。
你的知识体系就像一张网，面试的过程就是来检验你这张网漏洞有多大的过程，而学习的过程就是就像是给这张网空隙给编织细一点，你的最终目的就是使你这张网的空隙越来越小。
一些小要求 需要有一颗爱学习的心。 需要做一个善于总结的人。 需要是一个有执行力的人，不然列了很多知识点，不去查漏补缺，没鸟用。 关注桃翁，关注前端桃园，有问题随时跟我交流。（最后一条纯属扯淡） </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
