<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005-Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>职场 on ExampleSite</title>
    <link>https://examplesite.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 职场 on ExampleSite</description>
    <image>
      <title>ExampleSite</title>
      <url>https://examplesite.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://examplesite.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 20:24:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023 关于图像互动技术前景思考</title>
      <link>https://examplesite.com/posts/2023/02-19-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9B%BE%E5%83%8F%E4%BA%92%E5%8A%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%89%8D%E6%99%AF%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 20:24:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/posts/2023/02-19-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9B%BE%E5%83%8F%E4%BA%92%E5%8A%A8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%89%8D%E6%99%AF%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>前言 很久没有在外部写文章，跟我的读者们交流了，一些知心一点的同事，也离职了。所以最近感觉有点缺外部的输入，还是想写点文章，跟各种各样的朋友交流一下。 熟悉我的人应该知道，去年参加了支付宝的五福的前端开发，主要负责的是 AI 年画。 年画里面其实是有很多图形互动技术，比如秒轮廓，让后让兔子动起来，然后整个过度动画到装饰页面，装饰页面对于贴纸相关的操作，里面其实用到了大量的图形互动技术，主要用的是蚂蚁的 2D 互动引擎 Tiny.js。
后面我会整理一下，把年画的一些方案公布出来，有兴趣的可以看一下。
在做五福之前，我从来没有接触互动技术，对于如何开发互动应用没有任何概念，另外像五福这种大促时间又紧，任务又重，压力十分之大。 还好跟我合作的 partner 是懂的，并且有互动技术大佬给我们当技术顾问，所以才能顺利的上线并取得了不错的效果。
工作内容发生变化 回到我自己今天写这篇文章的目的，主要是我的工作内容要发生变化了，以后要从一个传统前端要转向一个图形互动技术方向的前端了。 这意味着什么呢？
服务的用户从公司内部用户转向了公司外部的 C 端用户。 用户量更大，意味着要求就更高，挑战就更大，也容易出故障。 技术方向发生了分叉，得重新开始学，学习任务极大。 互动技术方向对于我来说几乎是从 0 开始学，前面几年的前端经验积累用处就没那么大了，对于 React、构建工具、微前端这样的知识未来就不会再花很多的时间去学习了。 需要从 0 开始学习互动技术方向的内容：图形学、WebGL、2D 引擎库、3D 引擎库等等，还得稍微补一些数学知识。这块从我目前的学习以及同事了解，学习内容非常的多，而且对专业要求极高，不亚于传统前端的技术栈。 变化的原因主要是组内对于互动技术这块需要更多的人才，今年这块的业务会更多，另外就是在五福里接触过之后，觉得这块还是比较有意思的，特别是搞 3D 的，比如今年的福气乐园，看来就比较高大上。 两者结合，今年就准备开始走这个方向了。 不过对于现在来说，换方向对于职业发展有一些风险的，我也是在思考过后才决定的。
前景思考 对于换职业方向，其实我觉得是一件很重要的事情，需要慎重，影响未来的发展，尽量还是朝着前景好的方向转。 我记一下我现在对这个方向的思考，如果你刚好准备换方向可以参考一下。
担心的 路会往专精方向走，需要接受找工作没那么多公司招这个岗位的情况。 目前每个互联网公司都会招传统写页面的前端，但是对于图像互动技术的前端的岗位需求会少很多。 门槛高相对较高、知识的广度和深度往往不限于前端。 比如需要掌握图形学、部分数学这样非常专业的知识，相对还是比较难一些。 工程化相对落后，开发体验相对较差。 这块的知识体系跟图形/游戏行业是紧密相连的，整体看仅前端范围内还是比其它场景更大的端和场景弱不少，包括应用场景、专业度、生产模式工作流啥的，都比较落后。 看好的 就是因为门槛高，才容易形成壁垒，不容易别替换(当然，反过来，也不容易替换别人，看自己怎么看待)。 在随着未来 AI 的发展，同事随着年龄变大，才不容易被年轻人或者 AI 替代。 看好未来人机交互的进步，甚至是变革。 主要看好两个方向 元宇宙 (不看好的朋友请保留意见)。现在国内腾讯(QQ 小窝)、阿里(淘宝人生、天猫二楼的 3D体验空间)、百度(希壤)、网易(网易瑶台)等都在布局这方面的，国外的更不用说了，Facebook 都直接改名为 meta 了。 人机交互变革。目前来看前端主要是负责电脑或者手机显示器和人进行交互，未来以后可能是 VR、AR 进行交互。 最后 通过上面的分析，主要是看好未来人机交互的进步，才选择了这个方向。就算以后这个方向发展得不好，有了这些基础知识还是可以往其他的方向，比如一些设计行业(家装设计)、可视化、游戏等行业进行发展。
最后如果你来选，你会怎么来选呢？欢迎留言说一下你的看法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊聊关于如何选择offer</title>
      <link>https://examplesite.com/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/337/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 08:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/posts/%E8%A7%82%E7%82%B9%E4%B8%8E%E6%84%9F%E6%83%B3/337/</guid>
      <description>前阵子我们组大量招人，看到一些候选人拿了好几个 offer 摇摆不定，一直在纠结；也有不少读者私下跟我询问怎么选择；另外就是知乎上，我回答了一个 蚂蚁和字节怎么选的问题，阅读量比较高，所以也经常有人问我这个问题。
所以想写篇文章来聊一聊这个问题。
最多的就是字节和阿里怎么选 ♀️
我去年换工作的时候也拿了好几个 offer (蚂蚁、字节、滴滴、拼多多、酷家乐)，当时也有过一阵子的纠结，觉得这个公司这里好，那个公司那里好，现在回想起来有点幼稚。
关于我 我之前呆的公司是蘑菇街，一家比较年轻的公司，压力不大，每天基本认认真真敲个四个小时左右代码就可以完成工作，每天晚上大概 7 8 点下班。
在蘑菇街主要是做平台服务，主要是负责一些运营的后台系统，所以不存在着倒排需求，基本上都是正排，在完成自己的工作以后，就有大量的时间去学习一些新知识。
但是由于业务比较简单，所以很多新知识无法真正用到项目里，感觉自己的上限有所限制，所以一直有一个想去大公司，可以有更多可能的公司。
具体原因见： 离开蘑菇街后，我最近的一些想法
我是怎么选的 以下内容来自于我在知乎的回答：蚂蚁金服 VS 字节跳动的 Offer 怎么选择? - 桃翁的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/394340089/answer/1251264179
我之前也有过这样的迷惑，也是最近吧，由于公司裁人，逼得我不得不去面试，面过了五家不差的公司(蚂蚁、字节、拼多多、滴滴、酷家乐) ，除了拼多多都是杭州的，因为我目前是在杭州的，所以杭州岗位比较多。
当时在选 offer 的时候令我比较纠结的也是字节和蚂蚁，最后选择了蚂蚁，说一下我的选择逻辑吧，希望能给你一些参考。
1 . 薪资方面。阿里在 P7 以前的薪资是没办法和字节比的，理论上字节待遇会比蚂蚁好，我也是，但是很多人在字节入职即巅峰，涨薪比较少，我了解过，字节绩效好或者晋升才有涨薪，如果绩效仅仅是达到期望基本不会涨薪，但是阿里会有普调，所以如果干几年薪资应该会差不多。另外薪资方面就是年终奖的问题，据我了解阿里的激励会比字节激励的比较多，对于 3.75 加 高潜的同学年终奖将异常的高，而且还会有股票和期权。
base 上字节是好于蚂蚁，年终奖蚂蚁好于字节，总体薪资我觉得字节还是会优于蚂蚁的，毕竟字节还有加班费和房补。
背书方面。蚂蚁背靠阿里这座大山，我征询过我身边值得相信的一些大佬，大部分人还是觉得蚂蚁的背书是要大于字节的，就是觉得蚂蚁比字节难进，以后从蚂蚁出来和字节出来，蚂蚁更有优势一点。
团队方面。蚂蚁杭州总部，字节是分部。当时我在的团队 leader 是在北京的，我是觉得老板毕竟在北京，虽然每个月会来分部带两天，但是总归还是没有老板在身边这么了解自己，所以在绩效方面我觉得蚂蚁是有优势的。另外我在蚂蚁的老板是我上一家公司的老板，比较熟悉，也给蚂蚁加了不少分。
加班程度。蚂蚁很累，累的程度不必字节的大小周差。
我的回答可能倾向于蚂蚁一点，因为我的最终选择是选择了蚂蚁，所以会觉得蚂蚁更好，因为我工作年限也不到 2 年，所以更看重成长和背书，我觉得在蚂蚁带来的成长会比字节多。如果仅仅看重薪资的话可能直接选 拼多多 了。
如何选择 我们往往活在对未知的恐惧，害怕对未来预测的偏差，所以才不知道如何选择。我们往往什么都想要，或者说什么都不舍得放弃，所以才不知道如何选择。其实，只要我们清楚自己最想要的是什么，做减法就可以了。必须做减法，才能做选择。
可以这么去做：
行业、公司、团队、文化、城市、老板、工作内容、工作强度&amp;hellip;把你想得到的维度都列下来 然后就开始划除，一个个划掉。 最后剩下的那一到三个就是你真心不能放弃的，看看哪个机会最符合或接近符合，就是哪个。 每个人的境况不同，能做出的选择自然不同。所以，不要轻易地去为别人做决定，随意地去评价别人的决定。毕竟，你不傻，别人也不傻。
无论今年几岁，我们都要尽量做出属于自己的选择，即使这个选择不完全是自己的真心，但真心一定要有。
一些忠告 自己想要什么最重要。 刚开始工作 base 差个两三 k 不重要。 工作不久的成长很重要。 不要完全听别人的，包括你心中的大佬，别人的意见只能当做参考，不能作为答案。 选了就不要后悔，因为说不定其他选择也跟你想象的不一样。 如果能有多个选择，证明你在这个行业还是比较优秀的，但是也不要骄傲，当你到了跟你一样的公司去的时候，你会发现周边比你优秀的人不要太多。 最后希望每个人都能拿到满意的 offer，选择自己最想去的公司。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
